\subsection{\acs{owasp}}

\acs{owasp} ist das Akronym für \textbf{O}pen \textbf{W}eb
\textbf{A}pplication \textbf{S}ecurity \textbf{P}roject und
beschreibt eine offene Organisation, deren Hauptziel ist, die
Sicherheit von Anwendungen, Diensten und Software zu verbessern.
Sie wurde am 1. Dezember 2001 gegründet und am 21. April 2004 als
gemeinnützige Organisation offiziell anerkannt.  Sie ermöglicht
Organisationen, Unternehmen oder Einzelpersonen, sichere Anwendungen zu
entwickeln und zu warten. Die \acs{owasp} hat eine Reihe von
Sicherheitstools und -richtlinien entwickelt. Dazu gehören die \acs{owasp}
Top 10 und der Zed Attack Proxy (\acs{zap}). Ein wichtiger
Grundsatz der OWASP ist, dass jeder, der sich für die Sicherheit
von Webanwendungen interessiert, weltweit kostenlos über das
nötige Wissen und die Werkzeuge verfügen kann (vgl. \cite{owasp}).
In diesem Zusammenhang hat sie die OWASP TOP 10 erstellt, die eine
Liste der zehn häufigsten Sicherheitslücken im Internet
darstellt. Ihr Hauptzweck ist die Schulung all jener, die mit der
Entwicklung sicherer Anwendungen zu tun haben.  Sie sollen über die
üblichsten Sicherheitslücken informiert werden und dadurch diese
vermeiden.  Im Folgenden werden die zehn Angriffe der OWASP TOP
10 auf der Basis der OWASP TOP 10 2017 
Release Candidate 2 (vgl. \cite{Stock2017}) beschrieben.

\begin{table}[h]
    \begin{tabulary}{\textwidth}{@{}L@{}}
        \toprule
        \textbf{OWASP TOP10 2017} \tabularnewline\midrule
        1"~ Injektion (Injection)
        \tabularnewline
        2"~ Fehler in der Authentifizierung (Broken Authentication)
        \tabularnewline
        3"~ Verlust der Vertraulichkeit von Daten (Sensitive Data Exposure)
        \tabularnewline
        4"~ XML External Entities (XML)
        \tabularnewline
        5"~ Fehler in der Zugriffskontrolle (Broken Access Control)
        \tabularnewline
        6"~ Sicherheitsrelevante Fehlkonfiguration (Security Misconfiguration)
        \tabularnewline
        7"~ Cross-Site-Scripting (XSS)
        \tabularnewline
        8"~ Unsichere Deserialisierung (Insecure Deserialization)
        \tabularnewline
        9"~ Nutzung von Komponenten mit bekannten Schwachstellen (Using Components with Known Vulnerabilities)
        \tabularnewline
        10"~ Unzureichendes Logging und Monitoring (Insufficient Logging and Monitoring)
        \tabularnewline\bottomrule
    \end{tabulary}
    \caption{OWASP TOP 10 2017}\label{tab:OWASP_TOP_10}
\end{table}

\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/injection.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/auth.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/vertraulichkeit.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/xml.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/zugriff.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/Fehlkonfiguration.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/xss.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/top10/deserialisierung.tex}

