\subsection{Tests und Ergebnisse}

Die Testinfrastruktur von jExam wurde mit Docker unter Verwendung
von docker-compose entwickelt. Dies bietet die Möglichkeit, die
Testdienste in verschiedene Container aufzuteilen (dieses Konzept
wird in den nächsten Kapiteln ausführlich behandelt). Zu den
Testdiensten gehört auch ein Container, der speziell für Sicherheitstests
vorgesehen ist und automatisch bestimmte Befehle ausführt, um eine Version
von jExam zu scannen. Zunächst ist es notwendig, einige Begriffe zu
erklären, die im Folgenden verwendet werden.

\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/spider.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/ajax.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/passive.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/active.tex}


Auf der jExam-Plattform wurden zwei Skripte für ihre Ausführung
implementiert. Es handelt sich dabei um die Skripte ZAP Baseline und
ZAP Full scan.  Da es zwei Versionen von jExam gibt, muss bei der
Ausführung der Skripte entschieden werden, welche der beiden Plattformen
getestet werden soll.

\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/baseline.tex}
\input{sections/implementierung/sicherheit/begriffe/fullscan.tex}



Die Sicherheit einer Anwendung zu testen ist eine schwierige Aufgabe,
aber Werkzeuge wie Zap geben vielen Menschen die Möglichkeit, sich in
diesem Bereich leicht einzuarbeiten. Mit Hilfe der Scanner ist es möglich,
Sicherheitslücken zu finden, die den Entwicklern ermöglichen, sie zu
beheben. Dadurch wird eine gute Softwarequalität für die Zukunft gewährleistet.







