\subsubsection{Zusätzliche Funktionalitäten}

Die UI-Testumgebung verfügt über mehrere Ausführungsmodi.
Sie ermöglicht es, die Tests lokal und remote in einem Docker-Container
auszuführen. Dies ermöglicht es, den Prozess der Testausführung 
vollständig zu automatisieren.


Die lokale Ausführung wird in der Regel bei der Implementierung
der Tests verwendet. Sie ermöglicht es, schnell zu testen, ob die
Tests korrekt funktionieren, ohne dass sie in einem Container
ausgeführt werden müssen. Dies führt zu einer erheblichen Zeitersparnis
bei der Implementierung. Der Local Run Mode bietet auch die
Möglichkeit, Tests im \gls{headless}-Modus auszuführen. \gls{headless} bedeutet,
dass die Selenium-Tests mit einem \gls{headless}-Browser ausgeführt werden.
Er funktioniert wie ein typischer Browser, jedoch ohne
Benutzeroberfläche, was ihn für automatisierte Tests hervorragend geeignet macht.
Der lokale Run Mode verwendet einen WebDriverManager. Dies ist sehr
nützlich, da es das Problem der Versionierung von Webdrivern löst.
Der Tester muss nicht mehr einen Webdriver auf seinen Computer
herunterladen, sondern kann den WebdriverManager verwenden, um
auf einen bereits konfigurierten und sofort einsatzbereiten Driver
zuzugreifen.

Der Remote-Modus ermöglicht die Ausführung von Tests in
Docker-Containern mithilfe des Selenium-Hubs (dieses Konzept wird
im Kapitel über die Docker-Infrastruktur behandelt). Dies ist die
Methode, die für eine vollautomatische Ausführung von UI-Tests
verwendet wird. Der Remote-Modus ist so konfiguriert, dass er die
aktuellste Version des RemoteWebDrivers verwendet (in einem
Docker-Container enthalten und mit dem Selenium-Hub verbunden).



Die beiden Testmodi ermöglichen die Durchführung von Tests unter
Verwendung der Browser Chrome und Firefox.